黃元山倡維港以外填海應付土地需要

團結香港基金副總幹事兼政策研究院主管黃元山表示，每次涉及收回私人業權的過程都很困難，他認同要繼續收回棕地，但收回所有棕地都只得1200公頃，未足以應付香港需要有如3個沙田面積，即是大約9000公頃土地。

黃元山在電台節目表示，政府現時的規劃，包括東大嶼都會在內，只有約5000公頃，建議當局需要作大規劃在維港以外的填海方案。

香港大學經濟學講座教授王于漸在同一節目表示，樓價租金在過去20年不斷上升，認為當局政策要有大改變，包括公屋及綠置居可租可買等。

3個沙田面積

推

一早就應該填啦

叫支那割D地比香港最合乎經濟原則

幾時填平成個維港起豪宅

5000 + 1200 = 6200

即係只要多 2800 公頃

之前咪話起人工島

咁都夠哂啦

啟德果度都大過沙田啦

要9000公頃土地的理由?
因為要俾每日150隻蝗住??
點解唔cut quota??

源頭減廢

黃元山.......於1997至2004年間任職雷曼兄弟（Lehman Brothers）衍生工具部，長駐紐約及倫敦；其後轉至瑞士銀行（UBS）倫敦任執行董事（Executive Director）。然後2005年轉至英國蘇格蘭皇家銀行（RBS）工作，擔任亞洲區董事總經理暨債券部管理委員會委員，負責主管亞太區結構信貸衍生部門。

黃元山先後在雷曼兄弟的紐約總部和倫敦分行工作，前後7年，2004年離職時已晉升至副總裁。他有份參與設計雷曼兄弟的第一代抵押債務證券產品。 [5]
由2015年11月1日起，黃元山獲團結香港基金會委任為副總幹事兼公共政策部主管。[6]....

自己係有份搞次按既仆街,
出左事冇得撈, 就出幾本唔知點解同trader, guns and money咁上下內容既書扮正義扮智者,
然後就奶共揾著數

你做仆街就算啦, 做完仲要成日上電台鳩吹扮正義, 好撚嘔心呀

其他算
見到佢早幾年屌投行太貪心乜乜柒柒就覺好嘔心
屌你你自己有份架

其實剷一半大嶼山已經好ok

或者由南區開始填
以後去南丫島唔洗坐船

但係佢今次話填海 其實我認同佢

一半咋喎

之前安達臣道石礦場原本係咪座山黎？

填左維港囉 唔洗日日塞紅隧